<article>
<heading>﻿Выход Java 9 снова отложен</heading>
<authors>@it_man</authors>
<hash>718892063</hash>
<text>
Выход Java 9 — новой версии платформы — был отложен. Все это связано с недавними возражениями Red Hat и IBM касательно работы над системой модулей.

Java Development Kit 9 продвигался к своему запланированному релизу 27 июля. Однако Red Hat и IBM выразили недовольство концепцией модуляризации (подпроект Jigsaw). Предполагается, что модульное построение дает небольшим устройствам определенные плюсы, в том числе масштабируемость. Но Скотт Старк (Scott Stark), вице-президент группы JBoss из Red Hat, высказал несколько опасений касательно работы приложений с системой модулей и её влияния на грядущую Java Enterprise Edition 9.

Старк отметил, что система модулей, которая описана в JSR-376 и проекте Jigsaw, может привести к появлению «двух миров Java»: одного для Jigsaw и одного для всего остального, включая загрузчики классов Java SE и OSGI. В своем анализе Старк учитывал мнение других участников сообщества Java.

«Многие решения, которые широко применяются сегодня, окажутся нежизнеспособны при использовании Jigsaw или потребуют серьезных изменений в архитектуре», — сказал Старк.

Компания IBM тоже присоединилась к этому обсуждению и выразила сомнения относительно плана развития модулей. Тим Эллисон (Tim Ellison), ведущий технический специалист IBM, разделяет опасения Старка и отмечает, что «необходимо провести дополнительную работу, дабы достичь полного соглашения касательно предлагаемого стандарта».

В ответ на это в компании Oracle также выступили с критикой, но направили её на заявления IBM и Red Hat. Марк Рейнхолд (Mark Reinhold), главный архитектор Java в Oracle, назвал позицию IBM «разочаровывающей», «необычной», а также угрозой для Java. Что касается позиции Red Hat, то Рейнхолд назвал её «разочаровывающей, но не удивительной», а также попыткой защитить собственную модульную систему, припомнив компании сервер приложений WildFly. В блоге он отметил, что голосование против JSR-376 — это голосование против JCP.

Само же голосование прошло 8 мая, а его результаты опубликовали на странице Java Community Process. В поддержку JSR-376 были отданы десять голосов, тринадцать — против. Поскольку необходимое число голосов (2/3) набрать не удалось, период рассмотрения проекта продлили еще на 30 дней. После внесения изменений, голосование будет проведено повторно. При этом многие из участников отметили тот факт, что проблемы спецификации JSR-376 можно исправить в ближайшее время, и это не должно сильно отразиться на расписании выхода Java 9.

Отметим, что ранее выход Java 9 неоднократно откладывался. Причиной тому была все та же модуляризация. Дата релиза переносилась сначала на март 2017 года, а затем на июль. Основание — нужно было больше времени на разработку системы модулей. По словам Марка Рейнхолда (Mark Reinhold), главного архитектора Java в Oracle, это было связано с большим количеством ошибок, ожидающих устранения.

О компании Oracle

Корпорация Oracle является крупнейшим в мире поставщиком корпоративного программного обеспечения. Компания основана в 1977 году. Подразделения корпорации расположены более чем в 145 странах, в которых работают более 120 тыс. сотрудников. По состоянию на 2014 год компания владеет 30% глобального рынка программного обеспечения.

О компании IBM

IBM — один из крупнейших в мире производителей и поставщиков аппаратного и программного обеспечения, а также ИТ-сервисов и консалтинговых услуг. Компания была основана 16 июня 1911 года.

О компании Red Hat

Red Hat — американская компания, выпускающая решения на основе свободной операционной системы Linux. Компания начала свою работу в 1993 году, и на данный момент насчитывает более 3500 сотрудников и 30 подразделений по всему миру, являясь одной из крупнейших компаний, выпускающих Linux.

https://habrahabr.ru/company/it-grad/blog/328320/
</text>
</article>